\anonsection{Введение}

Обмен сообщениями -- это деятельность или практика взаимодействия пользователей, применяемая на разных рынках, сценариях и подходах. Под термином <<мгновенный обмен сообщениями>> имеется ввиду асинхронный, долговременный, ориентированный в первую очередь на мобильные телефоны обмен сообщениями -- например, с помощью SMS, Facebook Messenger, WhatsApp или iMessage.

Можно выделить несколько особенностей общения в мессенджерах, которые определяются типом поведения пользователей:

Обмен сообщениями является асинхронным и синхронным при необходимости. Мы отправляем сообщения, даже если собеседник находится вне сети. Общение в мессенджерах может плавно ускоряться и замедляться -- от протяженной многочасовой беседы до быстрого синхронного чата в реальном времени. Отправитель знает, что собеседник прочитает его сообщение, когда сможет. Такое поведение поддерживается мобильным телефоном: продукт предполагает, что отправленное сообщение будет <<лежать в кармане>> получателя, пока тот не сможет или не захочет на него ответить.

Долговременный диалог. Один из основных принципов мгновенного обмена сообщениями -- обработка сообщений в контексте долговременных диалогов. Этот подход отличается от тех, что применялись раньше: старые SMS-клиенты не умели объединять сообщения от одного и того же отправителя и отображали их в порядке поступления. Электронная почта построена вокруг тем, что отличается от диалога с конкретным пользователем. Поэтому мгновенный обмен сообщениями -- это не просто «более быстрая электронная почта».

Беседа в мессенджере вмещает сообщения между двумя или более людьми без привязки к теме их разговора. Темы в диалогах постоянно меняются -- как и в реальной жизни. Долговременный диалог с разными темами лучше отображает отношения людей.

Тема настоящей выпускной квалификационной работы: <<Разработка подсистемы <<Чат>> АСУ ООО <<ФинТрастИнвест>> г.Невинномысск>>. Выбор темы обусловлен тем, что без современных информационных технологий невозможно полноценное функционирование предприятия.

Анализ деятельности компании ООО <<ФинТрастИнвест>> показывает, что в данной организации существует высокая потребность в программном обеспечении для защищённого и мгновенного обмена сообщениями. Поэтому остро встал вопрос о внедрении автоматизированной информационной подсистемы обмена мгновенными сообщениями компании ООО <<ФинТрастИнвест>>.

Актуальность данной темы заключается в том, что удобный обмен сообщениями стал самым популярным действием на всех устройствах. 

Объектом исследований настоящей выпускной квалификационной работы является ООО <<ФинТрастИнвест>>.

Предметом исследований является схема управления компанией.

Целью работы является создание автоматизированной подсистемы обмена мгновенными сообщениями. Внедрение данного программного продукта в значительное степени сократит расходы времени, следовательно и денежных средств, на проведение действий по управлению данной организацией.

Основными задачами проектируемой системы является обмен текстовыми сообщениями, передача файлов и совершение звонков между пользователями подсистемы. 

Серверное приложение предназначено для выполнения следующих функций:
\begin{itemize}
	\item обеспечение связи между клиентскими приложениями;
	\item хранение истории сообщений;
	\item хранение отправленных файлов;
	\item разграничение доступа к функциям подсистемы.
\end{itemize}

Клиентское приложение предназначено для выполнения следующих функций:
\begin{itemize}
	\item обмен сообщениями;
	\item отправка файлов;
	\item совершение звонков.
\end{itemize}

Практическая значимость работы заключается в том, что результаты исследования и предложенные методические рекомендации и разработки могут быть использованы в организации и планировании деятельности предприятия.

Внедрение автоматизированной подсистемы позволит:
\begin{itemize}
	\item упростить структуру управления в компании;
	\item повысить оперативность процессов выполнения деятельности компании;
	\item сохранить коммерческую тайну.
\end{itemize}

Структура работы включает введение, пять глав, заключение с основными выводами по работе в целом и список использованных источников.
\clearpage